%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2025 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2425-pablo}
\usepackage{2425-pablo-math}
\usepackage{2425-pablo-tikz}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=5mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2425-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{DS \no4 --- A}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG}}

\usepackage{multicol}

\begin{document}

\begin{exercice}
	On considère la fonction $f$ définie par $f:x\mapsto 3x^3-24$, dont on a tracé la courbe ci-dessous.

	\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
		\item Dresser le tableau de variations de $f$.
		\item Déterminer par le calcul la solution de $f(x)=0$, puis dresser le tableau de signes de $f$.
	\end{enumerate}

		\columnbreak

	\begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
            \begin{axis}[
                %yscale=1.6,
		xscale=.9,
                    domain=-1.5:2.5,
                    ultra thick,
                    axis lines=middle,
                    minor x tick num=4,
                    minor y tick num=9,
		        /pgf/number format/.cd, use comma,
                    major grid style={gray!50!black, thick},
                    grid=both,
                ]
                \addplot[
                    %restrict y to domain=-400:700,
                    blue, ultra thick,
                    smooth,
                    ]{3*x*x*x-24};
            \end{axis}
        \end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}
	On considère la fonction $g$ définie sur $\mathbb{R}$ par : \[g(x)=2(x-1)(x+5)(x+2)\]

	\begin{enumerate}
		\item On admet que les extremums de la fonction $g$ sont atteints en $x\approx-3,7$ et $x\approx-0,3$.
	\begin{enumerate}
		\item Dresser le tableau de variations de $g$.
		\item Sans aucun calcul, dire si l'affirmation $g(1)>g(2)$ est vraie ou fausse.
	\end{enumerate}
		\item 
	\begin{enumerate}
\item Déterminer les solutions de $g(x)=0$.
\item Calculer $g(0)$, puis tracer l'allure de la courbe de $g$ sur le graphique en bas de l'exercice.
\item Dresser le tableau de signes de $g$.
	\end{enumerate}

	\begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
            \begin{axis}[
                xscale=1.6,
                yscale=.9,
                    ultra thick,
                    axis lines=middle,
		    xmin=-6, xmax=2,
		    ymin=-30, ymax=30,
                    xtick={-6, -5, ..., 2},
                    ytick={-30, -20, ..., 30},
                    minor x tick num=4,
                    minor y tick num=9,
		        /pgf/number format/.cd, use comma,
                    major grid style={gray!50!black, thick},
                    grid=both,
                ]
            \end{axis}
        \end{tikzpicture}
	\end{center}
	\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
